平野鈴子聯同日本戰線手足 籌備東京展覽眾籌計劃 (附詳細簡介及預算)

Link: (日圓為單位)

香港人變幻自在展: Be Water, My Friend
前言・前書き
自香港回歸以來，香港政府一直漠視香港人對民主的訴求。由23條、國民教育、到假普選……港共政府終於去年6月強推《逃犯條例》修訂草案，成為這次抗爭運動的導火線，掀起了一陣反對浪潮，引發一場大規模民主運動。時隔一年，隨著武漢肺炎爆發，國際上對香港民主運動的關注逐漸減弱，港共政權看準時機，以國安法、限聚令等惡法打壓爭取自由和民主的市民。

國安法實施後的重要事件
2020年7月1日，香港國安法強行生效後首日，警方即以涉嫌違反國安法為由拘捕10人。

7月31日，政府宣佈為防止疫情擴大，在沒有法律依據下強行押後原定於9月舉行的立法會選舉至少一年。

8月10日，警方以涉嫌違反國安法拘捕蘋果日報老闆黎智英、其兒子及高層員工。當晚，包括前香港眾志成員周庭在內總共10人被拘捕，令國際及日本社會的關注升至近期最高點。

8月23日，12名香港人在前往台灣途中被廣東海警局拘捕，扣押於深圳市鹽田區的看守所，至今仍然音訊全無，而當局亦拒絕家屬及維權律師會見當事人的要求。

9月6日，香港人發起香港國安法生效後的首個遊行，香港警察聲稱參與者非法集結及違反限聚令，最終拘捕近300名市民。

逼使香港人覺醒的，更是對政府「忠誠」、對市民「勇毅」的香港警察。不但沒有履行職責保護市民，更多次以不對等武力攻擊和平示威者，引發多宗流血衝突並趁機濫捕。眼見警察的惡行和政府步步進逼，我們無法再忍氣吞聲！但是，當一句口號、一張白紙都可以成為犯罪證據之時，抗爭應該如何延續下去?

構想及目標
作為香港人，我們希望透過是次展覽，重新喚起及加強日本人對香港議題的關注、闡述抗爭理念及分享運動現況。而且，隨著抗爭的資訊越來越多，需要重新整理並簡潔地向日本人展示，便有了是次展覽的構想。除了讓日本大眾認識及了解香港議題外，也希望得到更多在日本生活的香港人甚至其他不同國籍人士的支持及關注，為國際戰線出一分力。

今次展覽是我們 (Stand with HK@JPN) 成立一年以來的首個大型項目。我們希望透過一個自由的空間，展示過去一年半香港抗爭的點滴，以此寄託我們的心意和信念。除了固有的聲影畫，我們更希望以一些互動的方式，讓觀眾在參觀期間嘗試體驗抗爭運動期間的氣氛和香港人的各種情緒。此外，我們希望與觀眾探討日本以至國際社會在香港民主運動中的角色，使他們繼續關注香港議題，繼而參與往後支持香港抗爭的活動，深耕細作，壯大日本及國際戰線。

展覽概念
在極權不斷壓迫下，香港人是如何以水般應變和對抗？

我們正計劃於2020年12月15至20日於日本東京舉行香港抗爭展覽，以水的不同形態和特質，展示各個抗爭階段及不同背景的手足如何以水般應變各種打壓手段和極權政府所推行的無理政策。

是次展覽的主題「 Be Water （水になれ）」━影星李小龍先生的名句，亦是香港抗爭活動中抗爭者的核心思想。

Be water, my friend.

在整場抗暴運動中，這句說話一直提醒著香港人要靈活變通，以不同的抗爭方式 — 溫和的訴求、激烈的叫喊、窩心和富有創意的文宣等等，隨機應變地抗爭。不論是200萬人塞爆港島的震撼，眾人讓路予救護車通過的溫柔，還是前線抗爭者以蒸魚碟與催淚彈周旋的智慧和勇氣，無一不令世界為之動容。

展覽會講述溫和的遊行集會，如何演變成激烈的街頭抗爭；悼念不幸殞命的義士；展示飽含創意的文宣，以及對國際戰線的展望。同場亦會設置義賣與寄賣區，向日本人介紹黃色經濟圈的概念。

財政計劃
為舉行今次展覽， 我們會發起為期一個月(2020年10月3至11月2日)的眾籌活動。
籌得的金額會分別用於場地租用、展品設計及籌備、展覽宣傳及展覽中義賣的精品製作。

這次眾籌目標金額為200萬日圓，即大約14萬8千港元，主要用作下列開支：

會場：租金、器材、保險等

展品設計及籌劃：印刷品、場地佈置、展品運送等

宣傳策略：社交平台的付費廣告、海報及明信片印刷、蘋果日報廣告等

製作原創精品：T-shirts、明信片、襟章、貼紙等

額外目標
為了將香港的抗爭理念傳達給更多不同層面的日本人，眾籌達標後，超出的金額將作宣傳之用。

現時計劃分為兩階段：如眾籌總額超過目標的5% (合計210萬日圓)，將在日本某雜誌或報章刊登內頁廣告；若超過12% (合計224萬日圓)，除了在雜誌或報章刊登廣告以外，更會在首都圈內的電車站中設置為期一星期的海報廣告。

結語
川流不息，抗爭尚未完結。身在日本的我們，或許未能在抗爭現場與各位共患生死，但我們依然渴望為捍衛香港的自由、民主出一分力。不論身在何方，只要是關注香港問題的同路人，也懇請助我們一臂之力，積沙成塔，支持我們的展覽計劃，讓香港抗爭於世界各地延續下去，直至光復香港，成就時代革命！

Stand with HK@JPN是一班支持香港民主抗爭活動的居日香港人，自2019年6月起於東京以遊行、集會、街站、交流會、展覽會、接受傳媒訪問及進行議員遊說等方式支援國際戰線。

Website:
Facebook:
Instagram:
Twitter:

致手足：

未竟之夢，逆水同圓。
煲底之約，不見不散。

up

upupupupupupupupup

Push

Push
Push

Pish

PishPishPish

推

叫佢幫手簽德國聯署得唔得

推
推

平野小姐又出動

DONE AND PISH

忍唔住捐咗

要忍架咩

本身想返屋企先捐

佢真係好有心

罰你返屋企捐多次

最有心外國手足

已捐，推

推推推推推推推推推

推 [突發］美國從今日起停止共產黨員移民辦理 - 分享自 LIHKG 討論區

邊位小朋友開PO

推推推推推推

推推推推推推推推

推推推推推推推

pushpushpushpushpush

pushpushpushpushpush
pushpushpushpushpush

Backed with ¥15000.00

喺度開台

hello寶寶
放完假翻黎啦

push

係啊

[Twitter任務精選] 美國出左聲明讉責黑警十一濫捕 快D黎撥火啦

我推多陣TVB POST同推埋TWITTER先

證明大家真係唔係知道佢係邊個先會中間徘徊

今日懶搵po

小英開台

pushpushpushpushpushpushpushpush

所以大佬嘅po 大家唔使覆街客

Psuh

寶爺

今日聽哥哥

下係架咩

PsuhPsuhPsuhPsuhPsuhPsuh

因為大佬會自己覆

寶爺
寶爺

以前覆到我呢個明明係街客變推手

日本戰線真係需要大家...
慢慢組織起聲勢

嚟喇

你拉咗好多人落水呀

嚟喇
嚟喇

開頭以為牙驅唔識講野

終於見到牙驅講野

支持

聽日返工啦屌

屌.....

如果你冇拉我落水，嗰陣時我會棄登

佢懶得打字啫

係喎，講翻樓主巴打都成日自己推
明明以前好似唔多覺

佢好積極拉人落水推po㗎

嗰陣灰都唔想睇啦

勁好笑

你而家都係一份子

多謝鈴子

寶寶

落得水呀嘛

驅巴

點解有排唔見你嘅

PishPishPishPishPish

好掛住你

でうもありがとうございます

點樣可以做寶寶的兵 阿! 唔係軍先岩
我想每晚都同寶寶瘋狂咁推阿

返足五日

用emoji 覆人係最快架

雖然人哋唔知你講緊乜，但係就迫左人哋覆先

非常狡猾

一日

大佬專長

.

推po學晒

12s 一推

兩日

係喎記得聽日準時九點鐘去齊文宣嗰邊報到呀

聽日你開tvb po

如何強迫人哋幫你push

原來自己人嚟㗎！

24小時啫

佢改咗名之後我都唔認得佢

係48小時呀

10s

但係我都係唔識

唉，功力未到家

合法!

telegram

wow

直接問大佬

唔係有事做而潛水

連登po

合法巴

find him

如果你一剔過得咪唔使再開

佢未做完功課

推 200萬日圓好少姐

課住少少先 唔夠再添D

偉大

寶寶 我想做你的兵

Backed with ¥10000.00 On Oct 04
Backed with ¥10000.00 On Oct 04

問大佬

你唔係大佬咩?

why me

寶

我唔係

I'm lazy

但我都想做你的兵

叫咗合法巴

唔知嚟唔嚟

我諗應該係隨意加入

不過我又要call 好耐

極速bot

禾幫你

今次佢入嚟 唔好鬧我

寶寶是我的

有平野鈴子加持姐係信得過

WEAK LA 88

呢句岩聽

贏波

100毛

有在日港人日前upload咗一條短片，紀錄當地香港人呢年幾以來喺日本嘅各種抗爭運動，例如參與同舉辦大大小小會議、喺街頭「重現」831場景、透過遊行集會等向當地傳媒積極披露香港實況等。主辦團體Stand With HK@JPN亦表示將會於12月喺東京舉辦名為「 香港人變幻自在展- Be Water, My Friend」嘅香港抗爭展覽，希望令日本社會持續關注香港嘅抗爭情況。
短短唔夠2分鐘嘅影片，係呢年幾嚟日本手足共同努力嘅部分畫面，但亦畀我哋見到身處唔同地方嘅手足都依然為香港抗爭努力緊，就好似主辦團體話齋，「雖然身在日本，但無一刻忘記過自己係香港人，會繼續同大家一齊抗爭落去！」
【短片傳送門】：
資料來源：Stand with HK at JPN

應該唔入

唔同你爭

Very nice!

Hi bot

100毛

贏得咁驚險

我有豬豬

咪撚提

段宣傳片整得好好
如果個展要再吸引啲係咪要加畫周庭既作品落去

好想去日本

今晚又冇波入

如果簽德國聯署有呢度一半咁快就好

變藍

周庭應該唔會再同外國組織合作住啦
咁大單官司係身

簽左架我

入球荒

Bot

算啦大家對於聯署太失望啦

Fb ig share都靜過太空

點搞

似係因為麻煩多啲 change個個都9萬

阿寶

牙驅

cheers bro

比人重點招呼差D傷

講到咁有用都唔簽

我幾肯定呢個post入面大部分人都簽咗

嗰下真心驚

我見吹到有法律效力就即簽左

狼來了嘅概念？

推返先

已給料 ! 其他手足請幫幫手

證明德文真係一個barrier

要再推下中文link

你簽咗啦一定

yes

google translate easy la

唔係吹，係真係有
年頭開過聽證會

Pepe哥

Love u bro

油油

咁就更加要簽

Bot bob

嚇到心離一離

twitter 嗰邊個懷疑因為係hardcore黃， 所以比較積極

pepe入靚波

4次

有啲人連開translate都懶

勁

有？

應該係啩

pushpushpushpushpushpush

希望快啲入返波

大佬

Pepe

淨靠hardcore yellow唔夠
唔係想潑冷水，但真係少咗人，要其他人cover返

樓主先係

樓主係bot巴

聽日fb ig share下先

佢係大佬

建議使用瀏覽器: Brave/Firefox
[quote]-中文 (撳詳細→碌落少少→註冊並聯署/聯署)
-德文

大佬bot巴與大佬寶

開台

Lihkg: iq 200
Fb ig: iq 50
(曲

pushpush

我冇咁高地位

明明講左呢個有法律效力

好謙虛

哦頂
呢個真心方便

之前見到嘅品蒽meme

啲人勁有心 整到咁都唔簽嘅話

攰了

因為唔係

人少少認左佢

PushPushPushPushPushPushPush

大佬bot

Long time no see bo

明你苦衷

一日啫

係咪單方面post佢都會出事

因為我唔係

一日大佬一世大佬

咁就應該唔會咁癡線既

党安法喎

都簽左咁多白宮

好似去老鼠樂園啲background music

唉咁如果個邊d電視單方面報導佢d野都一樣仆街架

同埋依個聯署難啲叫多啲公眾人物幫手推
可能驚佢地比人咬黨安法
雖然佢點都可以拉人既就

鈴子bb

迪士尼係鍾意用輕音樂

好快就咁啦

又好似係

叫燒生？

反正佢喺台灣

好耐冇上水

聽歌先

希望國際賽抖完返黎會好d

我想知有簽既人係咩途徑見到聯署同埋年齡點分佈
咁就學以諗下點針對miss咗果班人

咪係

想report 一個tg gp

爭神射手

當勉之急要搵人頂佢個位做被訪師呀

應該好難知因為唔寫填年齡個啲info
其實好似啲藍屍message咁直接send whatsapp group好似成功率會高啲
或者整個類似ice bucket challenge咁既簽聯署challenge

推 平野小姐一直都好幫手

Hello back!!!

聽完心情好好多，多謝溫巴，聽完要瞓了，聽晚見

直接interview 喺德國嘅人？

bye bye

我哋嘅腦大到改變左地心吸力

借位一推
【連燈開組】（四）尋日嘅獅子山突發行動俾左我哋好大嘅提醒......

咁可能佢哋真係驚

好耐冇見

多人一齊就唔驚

Hi 極速巴

我放舊歌

早抖

林海鋒首the best is yet to come 好正

日本戰線

唔想感情勒索﹐但係我會諗連簽個聯署都驚﹐點對得住死咗受傷流亡嘅前線

呢個好似係常用meme

1001

二推
【連燈開組】（四）尋日嘅獅子山突發行動俾左我哋好大嘅提醒......

好似聽過呢首

林一鋒？

大佬bot淨係copy唔悶咩

I see

自膠

又唔買攻中點爭

喂好似係

呢首都幾出名

我哋嘅iq高到double咗香港平均值

我都成日撈亂佢哋兄弟姊妹

又ff

啲轉會柒到

北京特登唔講紅線喺邊度，就係想我哋自我限制

其實係

上面嗰句比藍絲cap落嚟擺上save hk笑嘅話，我諗我都會忍唔到笑

我好鍾意佢2個

On tyranny 講過唔好預先放棄應有既權利

唉可惜

推推推推打字驅

唉佢地玩結他真係玩到好正

喳

古古

仲有首始終一天都好正

我要瞓了

各位早唞

早唞寶寶

比錢比錢
你比一兩百日圓都得

¥502,325

PushPushPushPushPush

油油
油油

新聞bot巴

Yes

Goodnight 寶

輕輕一推
就休息

古

萬巴

推返上去

好夜了仲做緊嘢

萬巴
萬巴

推返上去
推返上去

推多下瞓覺

小屁孩 有冇send幅畫俾你

想飲奶蓋

推。

推。推。推。推。推。推。

仲未瞓

你呢

啱啱先食完宵夜

咁夜唔食

推推推推

冇喎

30%啦!!!!!!!!!
繼續推

會唔會比人話罵日本和理非手足唔夠勇武?

推推推推推推推推推推

做功課?

問我

你兩個

幫推

佢係
我遲d先要

Pishhh

Pishhh
Pishhh

Bot bot bot

推推

是日電台

【德國戰線聯署】絲打拍埋片教你點簽！

已經sub咗佢 Patreon
會再支持

仲差好多

是日電台
1118營救理大：52名手足涉及暴動罪 明日於西九龍法院4樓3庭答辯（暫代區院）

三推
【連燈開組】（四）尋日嘅獅子山突發行動俾左我哋好大嘅提醒......

唔想比Stand with HK

呢個Stand with Hk應該係同攬炒個個冇關係的

只想比平小姐

平野小姐忠實fans
Sub左平野小姐個人patreon未呀咁

thanks..will do.

起碼想推到佢上100人為香港人行動左成年幾都冇100人

PushPushPushPushPushPushPushPush

呢個計劃直接比鈴子x日本手足,同近日一d風波無關

開台
去年10.1荃灣中槍 健仔明日於區院提堂